\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% Paquetes de configuración
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=2.0cm,top=1.5cm,right=2.0cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tgpagella} % Fuente tipo Palatino (Serif limpia y legible)
\usepackage{xcolor}

% Configuración de enlaces
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=black,
    urlcolor=black,
}

% Formato de títulos (Estilo Oxford)
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\scshape\raggedright}
  {}{0em}
  {}
  [\titlerule]

% Ajustes de espaciado global
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.3em}

\begin{document}

% --------------------------------------------------------------------------------
% ENCABEZADO COMPACTO (Optimizado para lectura OCR)
% --------------------------------------------------------------------------------
\begin{center}
    {\Huge \textbf{KEVINS VEGA QUIROGA}} \\ \vspace{2pt}
    {\Large \textbf{Ingeniero de Desarrollo de Software}} \\ 
    Bogotá D.C., Colombia \\
    +57 311 444 40 64 \ \textbullet \ \href{mailto:kevinsvegaquiroga@gmail.com}{kevinsvegaquiroga@gmail.com} 
    
    \textbf{Portafolio Profesional} \href{https://kevinsvega-react.vercel.app}{\texttt{kevinsvega-react.vercel.app}}
\end{center}




% AJUSTE DE ESPACIO REDUCIDO
\vspace*{-0.8em} 

% --------------------------------------------------------------------------------
% PERFIL PROFESIONAL
% --------------------------------------------------------------------------------
\section{Perfil Profesional}
Ingeniero de Software enfocado en la transformación digital del sector salud (\textbf{HealthTech}). Especialista en \textbf{interoperabilidad clínica} bajo estándares internacionales (\textbf{HL7 FHIR}) y arquitectura de sistemas distribuidos de alta disponibilidad. Experiencia sólida diseñando integraciones complejas y flujos de datos seguros entre instituciones, utilizando ecosistemas \textbf{Full Stack} (.NET, React, Azure).

% --------------------------------------------------------------------------------
% HABILIDADES TÉCNICAS
% --------------------------------------------------------------------------------
\section{Habilidades Técnicas}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item \textbf{Frontend \& Backend:} \textbf{React}, \textbf{Next.js}, \textbf{Node.js}, \textbf{C\#} (.NET), \textbf{JavaScript} (ES6+), \textbf{HTML5}, \textbf{CSS3}.
    \item \textbf{Bases de Datos:} \textbf{SQL Server}, \textbf{MySQL}, \textbf{MongoDB} (Modelado y optimización de consultas).
    \item \textbf{DevOps \& Herramientas:} \textbf{Azure DevOps}, \textbf{CI/CD}, \textbf{Git}, \textbf{GitHub}, \textbf{Node-RED}, \textbf{Docker}.
    \item \textbf{General:} Metodologías \textbf{Ágiles} (Scrum), \textbf{Notion}, Documentación técnica.
\end{itemize}

% --------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCIA LABORAL
% --------------------------------------------------------------------------------
\section{Experiencia Laboral}

\textbf{Desarrollador de Software} \hfill \textbf{2022 - Actualidad} \\
\textit{Cuenta de Alto Costo (CAC)}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item \textbf{Liderazgo técnico} en desarrollo \textbf{Full Stack} de portales web y servicios backend (\textbf{React}/\textbf{Node.js}).
    \item Administración y \textbf{optimización} de bases de datos \textbf{híbridas} (SQL/NoSQL) para el sector salud.
    \item Implementación de estrategias de \textbf{Testing Automatizado} y pipelines de despliegue en \textbf{Azure DevOps}.
    \item Estandarización de procesos mediante \textbf{documentación técnica} de alto nivel.
\end{itemize}

\vspace{3pt}

\textbf{Aprendiz SENA - Desarrollo} \hfill \textbf{2021 - 2022} \\
\textit{Cuenta de Alto Costo (CAC)}
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item \textbf{Soporte de nivel 2} y \textbf{corrección de errores} (bug fixing) en aplicaciones críticas nacionales.
    \item Gestión del ciclo de vida del software y soporte técnico especializado.
\end{itemize}


% --------------------------------------------------------------------------------
% EDUCACIÓN
% --------------------------------------------------------------------------------
\section{Educación}

\textbf{Ingeniería de Software} \hfill \textit{2025} \\
Fundación Universitaria Compensar

\vspace{1pt}

\textbf{Tecnólogo en Análisis y Desarrollo de Sistemas} \hfill \textit{2021} \\
Servicio Nacional de Aprendizaje (SENA)

% --------------------------------------------------------------------------------
% PROYECTOS DESTACADOS
% --------------------------------------------------------------------------------
\section{Proyectos Destacados}
\textbf{Interoperabilidad Nacional (Sector Salud)} \\
Sistema de conexión entre las principales EPS de Colombia mediante \textbf{APIs seguras}.
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item \textit{Logro:} \textbf{Reducción significativa de costos operativos} y \textbf{eliminación de procesos manuales}.
\end{itemize}

\vspace{1pt}


\textbf{Sistema de Gestión de Auditoría} \\
Plataforma integral para la \textbf{automatización} de procesos de control interno.
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=0pt]
    \item \textit{Logro:} \textbf{Automatización de más del 80\%} del trabajo manual operativo.
    \item \textit{Impacto:} \textbf{Mejora crítica} en el \textbf{diligenciamiento} y \textbf{seguridad de datos sensibles}, definiendo un \textbf{ecosistema tecnológico} escalable mediante un claro \textbf{levantamiento de responsabilidades}.
\end{itemize}


\end{document}
